<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Processus de création on Robot grimpeur</title><link>http://robot-grimpeur.github.io/processus-de-creation/</link><description>Recent content in Processus de création on Robot grimpeur</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-ca</language><atom:link href="http://robot-grimpeur.github.io/processus-de-creation/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>1. Fonctionnement général</title><link>http://robot-grimpeur.github.io/processus-de-creation/1-fonctionnement-general/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://robot-grimpeur.github.io/processus-de-creation/1-fonctionnement-general/</guid><description>Description Le robot utiliserait le principe de pression pour se coller au mur. Grâce à une pompe, le robot serait capable de créer un différentiel de pression suffisament grand dans ses pates (ses ventouses) pour que la force de la gravité soit plus petite que la force de la pression atmosphérique
Le but de ce projet est de crér un robot d&amp;rsquo;entretien spécialisé, capable d&amp;rsquo;atteindre des endroits impossibles pour d&amp;rsquo;autres robots.</description></item><item><title>2. Fonctionnement du déplacement</title><link>http://robot-grimpeur.github.io/processus-de-creation/2-fonctionnement-du-deplacement/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://robot-grimpeur.github.io/processus-de-creation/2-fonctionnement-du-deplacement/</guid><description>Étape #1 de la marche Étape #2 de la marche Étape #3 de la marche Retour à l&amp;#39;étape #1 de la marche Description Le robot sera un quadrilatère et il marchera en déplaçant ses pattes opposées. Voir les schémas ci-haut. À noter que pour mettre en œuvre la démarche ci-haut, les pattes devront pouvoir varier en longueur.</description></item><item><title>3. Schéma pneumatique</title><link>http://robot-grimpeur.github.io/processus-de-creation/3-schema-pneumatique/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://robot-grimpeur.github.io/processus-de-creation/3-schema-pneumatique/</guid><description>Schéma des connections pneumatiques Description Le schéma ci-haut est une représentation graphique des connections pneumatiques nécessaires au fonctionnement du robot.
Voici la légende des couleurs:
Rouge: la pompe à vide Bleu: des valves à deux voies controllées électroniquement Orange: des séparateurs (transforment un tuyau en deux) Les ventouses seraient placées aux quatre extrémités. Le principe est que chaque paire de ventouses soit reliée à l&amp;rsquo;air ambient et/ou à la pompe, dépendamment de si elles doivent être collées ou détachées du mur.</description></item><item><title>4. Schéma électrique</title><link>http://robot-grimpeur.github.io/processus-de-creation/4-schema-electrique/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://robot-grimpeur.github.io/processus-de-creation/4-schema-electrique/</guid><description>Schéma du circuit électrique Description Le schéma ci-haut représente le circuit électrique du robot. Puisque la pompe que nous avons sélectionnée est sur du 12V, nous avons décidé de choisir nos autres pièces sur ce voltage. Pour contrôller les entrées et les sorties d&amp;rsquo;air, nous avons donc sélectionné ces valves à deux voies de 12V. Afin d&amp;rsquo;articuler les pattes, nous utiliserons 4 servos de 25 kg. Ces servos ont besoin de courrant allant jusqu&amp;rsquo;à 6.</description></item><item><title>5. Construction des pattes</title><link>http://robot-grimpeur.github.io/processus-de-creation/5-construction-des-pattes/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://robot-grimpeur.github.io/processus-de-creation/5-construction-des-pattes/</guid><description>Description Afin de pouvoir marcher avec la démarche indiquée ici, les pattes du robot vont devoir pouvoir être rétractables. Pour se faire, nous utiliserons une coulisse avec un ressort.
v1 Photographie de la version 1 des pattes Photographie d&amp;#39;une grande vis Le principe de ce modèle est d&amp;rsquo;utiliser une grande vis comme guidage et liaison pour la coulisse, le ressort et le cadre. Toutefois, notre vis était trop grande pour le trou.</description></item><item><title>6. Impression flexible</title><link>http://robot-grimpeur.github.io/processus-de-creation/6-impression-flexible/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://robot-grimpeur.github.io/processus-de-creation/6-impression-flexible/</guid><description>Description Certaines pièces du robot devront être flexible. Toutefois, le plastique utilisé dans nos autres pièces, le PLA, ne peut être plié sans être cassé. Nous devions donc trouvé un autre type de plastique imprimable.
En faisant un peu de recherche, nous avons trouvé cet article: TPU Filament: The Basics &amp;amp; Best Brands 2021 . En fonction des spécifications techniques et des coûts des différents plastiques proposés, nous sommes arrivés à la conclusion que le « NinjaFlex » serait le plastique le plus approprié.</description></item><item><title>7. Construction des ventouses</title><link>http://robot-grimpeur.github.io/processus-de-creation/7-construction-des-ventouses/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://robot-grimpeur.github.io/processus-de-creation/7-construction-des-ventouses/</guid><description>Description Afin de pouvoir marcher avec la démarche indiquée ici, les ventouses du robot vont devoir se déposer sur le mur sans laisser l&amp;rsquo;air entrer. La pompe à air s&amp;rsquo;occupera d&amp;rsquo;enlever l&amp;rsquo;air dans la ventouse par un tuyau à vide afin de créer un pression de $\pu{-85 kPa}$.
v1 Amazon - Photographie de la version 1 des ventouses Nous avons décidé d&amp;rsquo;acheter des ventouses préfaites. Le plan était de percer un trou et ensuite lier la ventouse au tuyau à vide par de la colle chaude.</description></item></channel></rss>